大家樂：下年起不再主動提供膠飲筒

連鎖快餐店大家樂今日表示，2019年1月1日起，全線分店將不再主動向顧客提供膠飲管。全線分店亦參與香港海洋公園保育基金的「無飲管運動」，逢星期五實施「無飲管日」。

發言人表示，全線分店上月起已用木棒，全面代替用於熱飲的膠攪棒及膠匙。目前自助點餐機及手機訂餐程式，亦有提供「自攜餐盒」、「自攜杯」及「走飲管」選項。外賣餐具包亦再沒有加入膠刀，並正研究將現有的膠叉及膠羹改成二合一設計，縮減外賣用品的數量。大家樂預料，實施以上措施後，整體即棄塑膠用量可以減少過半。

大家樂發言人指，集團目前正實行不同方案，尋找符合食物安全衛生，及不會衍生其他環保問題的替代物料，長遠冀望達到不用即棄塑膠餐具的目標。

多得偽左膠PR力量，好快返去出街食要自備暖水壼杯筷年代，但餐價照舊！！！

以後去大家樂食野唔飲涷飲

多撚謝晒啲環保撚

用木棒 = 更多樹木被砍, 仲算唔算環保左

但可以主動拎

咁唔中意下次嗌野飲叫夠十支飲管咪得囉
又唔係唔提供

燒膠會產生毒氣 木就唔會 , 環保好多

有d分店請唔到洗碗直頭堂食都用即棄餐具
唔好扮撚哂環保啦大家樂

木棒

環保撚又羸

大家樂企出嚟反對填海, 林奠有咩回應??

屌你老母價你照加,價又唔減,其實環保撚生存係世界上每日都製造垃圾,咁佢地死撚晒就夠晒環保

入去同佢地講

本身已經好難食

果枝木棍仔, 根本篤唔到檸檬

大家樂本身 都有金屬 刀叉, 都係要去洗碗
點解反而 熱飲凍飲隻匙羹 , 要用膠, 要用枝棍仔

茶記 果 D 都金屬匙羹啦

melodycheng00

木易回收 膠要幾百年先分解到

On撚9

佢個枝木係咪用竹做先，竹生長得好快，的確係好過膠

呢條友講野都叫正正常常既
比起其他戇鳩環保撚

慳成本 cut cost 就一定首先推行

堂食豬扒飯唔用錫紙兜先啦
用少d 外賣餐具好過啦

唔緊要啦
冬天多數叫熱飲

然後 環保撚會開始提倡自攜攪拌棒